石元泰博作品

西九M+展亭
1月14日完

邊撚個

石元泰博

泰博俾poly炒轉行畫畫

果個泰博就唔好提啦

有日我響南生圍影

佢條射撚滿視奸我個fd

😱

本文的主角石元泰博是一個較為特別的例子。因他某程度上是作為日本戰後第一個「海歸派」的攝影師。出生於美國的他年少時回到日本，但卻因為機緣巧合之下重新回到美國學習攝影並進行攝影創作。因此他的攝影可謂同時具有東方及西方的雙面性格。他從1939年留美，在西北大學修讀建築學，但由於二次世界大戰期間所有日本僑民均被美國監禁在科羅拉多州東南部的格拉納達拆遷中心，因此他並沒有完成其建築學，但亦因為如此，石元泰博在被監禁期間愛上了攝影並在戰後進入著名的芝加哥設計學院（即德國包浩斯芝加哥分校）學習攝影。並於1953年，並協助當時MoMA的攝影部主管史泰欽 (Edward Steichen) 策劃其知名的《人類一家》(The Family of Man) 展覽。